外網點樣連NAS?

我想公司連屋企NAS, 係直接當 c:\ 咁睇到
點做?

好易比人hack 喎. 認真?

最易應該係set webdav server, 開個port 就連都

Secure 啲就用router set 個vpn server, 再連屋企lan, 再接nas

是嗎?
咁一定一般外駁nas 係用咩? 都係用佢apps?

是嗎?
咁人地一般外駁nas 係用咩? 都係用佢apps?

喺屋企set vpn server
之後喺公司連屋企個vpn, 就可以好似平時屋企咁連

無錯.
可惜我個mesh router 起唔到vpn server.
用nas 起完個又唔同subnet, 連唔到入lan

NAS自己有VPN，router喥port forword照計就得

vpn subnet 192.168.8.0
Nas subnet 192.168.1.0
唔識連埋

你個NAS唔係插router LAN port? 分開咗兩個網絡咁怪？

synology 有QuickConnect，QNap有類似嘅功能，synology就算冇setup DDNS(router 或 nas)都可以穿入內網，不過要經過Synology server，會慢

你可以試試，但唔同network得唔得唔知道

s 記自家vpn 只比我用192.168.1.x 以外嘅subnet
用番 192.168.1.x 會出error

咁我set 192.168.8.x, 啲device 係街外用vpn 連完nas, 出到nas 對外ip, 但就同nas 唔同subnet/ network, 搵唔到lan 其他野

唔明你講乜，我用緊S牌，只要nas插入router，例如我個router係192.168.50.1，派去nas嘅IP就係192.168.50.46，正常就算係nas開vpn，喺router開port forword去內網就得，唔撞IP就係，用IPSec VPN就port定死，Openvpn port可以改嘅

其實你router係192.168.1.1 嘅話，點會nas走咗去192.168.8.1之類？ 咁根本唔係同一個網絡，就算喺屋企其他用192.168.1.X嘅裝置都接唔上nas

S 記x2

我router 係192.168.1.1
Nas 係192.168.1.130

S 記vpn server只比set 其他, 唔可以192.168.1.x

Set 192.168.1.x 就出error:

嗰個唔使理佢，你set 172或10頭都得，最緊要喺router set 番轉送過去，唔好撞router vpn嘅port，牙石喺虛擬伺服器到設定，呢個我NAS ip

唔止NAS，我有個Raspi headless server裝咗socks5 server都係咁轉過去

你唔需要理nas預設嘅私人IP，只要經router接入，而比咗權限可以訪問內網就得

使唔使set埋 ddns?

冇固定IP就緊係用 ISP 換咗IP都唔使理

Vpn 一定係第二個subnet 來， 但vpn service 應該會將所有traffic 轉駁出去。 即係你用vpn 個時可以打返你lan network 個ip 就駁到去nas